% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 4
Un commerçant a accordé un rabais de $15\%$ sur un article qui coûtait initialement \Eu{230}.
\begin{enumerate}
  \item Quel sera le nouveau prix de vente~?
  \item Il décide d’accorder un rabais de \Eu{69} sur un article
  qui coûtait initialement \Eu{230}.
  
  Quel est le pourcentage de réduction ?
\end{enumerate}